開黃腔應否被禁止

作者：蕭邦仲

在沒經過同意之下，
不能向對方作出身體接觸的邏輯，
是因為身體是屬於對方的，
你不能沒經過同意胡亂觸碰對方，
這個我非常同意。
可是關於不能開黃腔，
我則認為不喜歡聽的人可以選擇自行離開，
如果有人覺得不舒服，
開黃腔的人也可以選擇離開跟其他人繼續講，
或停止並作出道歉。
但不論怎樣，
這也是他自身的自由，而不是規範。
而如果粗暴地把開黃腔視為不道德而需要禁止，
先不說矯往過正的問題，
重點是這是言論審查侵害了說話方的自由吧？
如果有人覺得這種做法是自由平權的體現，
認為開黃腔是理應被禁止的，
那我也沒什麼意見啦，
只是在未來在跟這些人交朋結友前，
可能我也要先找律師代書，
讓他們簽署一份開黃腔的同意書後再作朋友吧。